{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003107",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=296&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=16&ccbaAsno=02280000&ccbaCtcd=ZZ&ccbaCpno=1369902280000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1970-11-02",
        "domain": "자연관광",
        "title": "흑두루미"
    },
    "text": "ナベヅル (흑두루미)\\n\nその他の全国一円\\n\nチョニョンギニョンムル , ナベヅルはシベリア、中国、日本、韓国などに分布する。 丹頂鶴が体に白を帯びるのとは異なり、黒を帯びていることから黒丹頂鶴と呼ばれる。 雌雄の区別なく体長は76㎝程度で大型鳥類だ。 頭は白色で体は黒色を帯びた灰色だ。 額は黒色で、頭のてっぺんには赤色の斑点がある。 くちばしは黄緑色で足は黒だ。 小鳥の頭は茶色を帯び、体は親鳥に比べて黒い方だ。 4~5月頃には広大な平野や農耕地などに葦や藁を集めて巣を作り、2つの卵を産む。 主に田畑や浅い河川などで3~4頭が群れをなして生活する。 韓国には冬に訪れる渡り鳥で1986年から1997年まで慶尚北道高霊郡一帯で約200~300羽が冬を過ごしたが、現在は全羅南道順天湾で約100~120羽、忠清南道浅水湾地域で約50~60羽が冬を過ごしている。 ナベヅルは世界的に約1万羽程度が残っている珍しい鳥なので、チョニョンギニョンムルに指定·保護している。",
    "QA": [
        {
            "question": "ナベヅルはどこに分布していますか？",
            "answer": "ナベヅルはシベリア、中国、日本、韓国などに分布しています。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルの体長はどれくらいですか？",
            "answer": "ナベヅルの体長は約76㎝程度です。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルの特徴的な色は何色ですか？",
            "answer": "ナベヅルの特徴的な色は黒を帯びた灰色です。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルの頭には何色の斑点がありますか？",
            "answer": "ナベヅルの頭のてっぺんには赤色の斑点があります。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルの巣はどのように作られますか？",
            "answer": "ナベヅルは4~5月頃に広大な平野や農耕地などに葦や藁を集めて巣を作ります。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルはどのような場所で生活しますか？",
            "answer": "ナベヅルは主に田畑や浅い河川などで3~4頭が群れをなして生活します。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルはどのような鳥ですか？",
            "answer": "ナベヅルは大型鳥類で、黒を帯びた灰色の体と白い頭を持つ鳥です。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルはどのような渡り鳥ですか？",
            "answer": "ナベヅルは冬になると韓国の順天湾や浅水湾地域などに渡って冬を過ごす渡り鳥です。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルは珍しい鳥ですか？",
            "answer": "はい、ナベヅルは世界的に約1万羽程度しか残っていない珍しい鳥です。"
        },
        {
            "question": "ナベヅルはどのように保護されていますか？",
            "answer": "ナベヅルは韓国ではチョニョンギニョンムルに指定·保護されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 346
    }
}